[春夏]衣著討論區(12)

繼續

今衣個post 有啲漫長，WFH 左幾個月

btw Fullhouse 本地店鋪黎講係唔錯架選擇

上個post 4月到而家

真心，我係屋企做野仲攰過返office

邊度/牌子會有和服款牛仔布外套？

V仔

一嚟就打大佬有冇平嘢最近見過一次但係闊中袖，覺得7分袖好睇啲

我都係諗visvim先

Blue blue Japan 印象中有出過
平啲

下年有一件，今年唔多覺眼

牛仔褸買淺藍定深藍百搭啲？

睇你咩色褲多
我見好多人接受唔到褲同褸深淺差好遠

我自己鍾意淺藍色多啲，但我覺得原色最百搭

深色褲多，應該買淺藍牛仔褸？

應該揀返深色先，可以著最常著架褲去試褸

依個ig啲配搭幾正
型得嚟唔會好誇
但係香港夏天可以點襯

香港就變山系文青
可以由配色著手

夏天熱到淨係識tee+短褲

FDMTL

都得架，轉換下顏色tone 去earth tone.
不過香港依家係啡，卡奇同米白色氾濫，所以你可以考慮下紅土色

通常都係古布拼接，偏向hardcore fans

今年有見呢d

有年份架washed 要搶

有無短身碎花恤衫推介

短身，即係要露皮帶？點解唔Zip 衫

今日出咗新Uniqlo u 系列

Zip 衫 carry唔到

買左成千銀

即係係唔係要夏威夷shirt?
咁你去Niko and / Globalwork睇下，之前uniqlo 都見過

你要短身夏威夷裇衫就去Midwest 搵啦佢改好多款賣

quote 錯人，唔係我問
btw Midwest 個啲應該唔算短身，頂多係平腳

冇追post，問果個係巴定絲？

我講個隻短身係cropped左個隻短身，女裝黎

咁我就唔知，因為我都問過佢短身架定義 但無答到我

咁快手諗住等下減價先 同埋而家仲好熱

我買左佢set 西裝炸，打算著黎返工，雖然係幾浪費錢，但個人無自信，要靠衣著。

巴打著衫咁有品味，一定係型棍子黎
btw原來有出西裝，今日經過都留意唔到，覺得佢今年出啲嘢都好厚，同埋歐美style咗

咁快手

買咗啲咩？

傻啦，我著自己鐘意架衫只係自high行為。
Uniqlo佢年年都有出西裝，不過係極少貨，今年Uniqlo U女裝都主打辦公室style。另外唔知係咪今年Uniqlo 啲exwork生廠線搬左去越南，我覺得啲品質好左好多。

Uniqlo U西裝外套加同系列西褲再加件高領長袖tee

我都買左件燈芯絨恤衫

我有諗過買，幾廷身，不過之前幾年買太多法蘭絨恤衫今次真。搬石頭砸自己的腳

好多件都想買...
但冇錢了

我今年都買少左Uniqlo, 但買其他野又洗返個舊錢

燈芯褲本身有條深啡
但又想買多種色
牛仔工裝褸又想買 但見到冇晒
上年買左件淺藍
今次想正常藍

燈芯絨唔建議買太多，因為真係少時間著。
牛仔工裝褸Online shop 有庫存，快啲出手。

正常色應該好快冇其實想等佢減

咁今年其實有少少機會有剩貨到減價，因為同上年設計唔變得多，都可以等下。

好
我窮撚學人玩襯衫真係死得

唔關窮或富事，每個人用錢架模式唔同

香港有邊D工裝牌子

你要香港？
Full house denim 自家製可以望下，主打Denim

Luddite1811 就偏向Vintage

有時見古著店啲背心馬甲好似好窄咁
我個橫好難著

要試，但我諗應該唔會預Fit size呱

覺唔覺著原色牛仔褲好似有一種成熟啲嘅感覺？

其實原色係邊一隻

深Denim藍

講到秋冬都未爆po

到10月中可以另外開po

之前每日百鳩幾人確診，大家都無心情，又無咩新野出

慣左唔出街啦依家好多人
最多都係食個飯

Btw其實gu啲料係咪冇咁好 見佢啲牛仔外套幾平

我覺得係，但有啲個別商品係唔差

一分錢一分貨

Uniqlo 啲Crossover ，感覺上質素係好啲。
不過可能都係我自high

有冇人一齊夾aeo

天氣咁熱大汗撚可以點襯

oatmeal sweater襯卡其色chinos好唔好睇?

我覺得隻色有啲似，換牛仔褲會好啲

你肯次次盪褲先出行咪ok

大汗撚如果係介意自己出汗架程度，其實無得選擇，一定係背心/Tee 恤加短褲，但可以係顏色上花少少心思。
如果接受到熱架話，其實短袖恤衫Tee恤打底加條chino

對鞋可能都要比較淺色先襯到
白/灰色

燈心幾時減

買左XL

倒三角形身材嘅絲推薦下可以買咩上衣好想識下新風格但係唔知有咩衫可以無咁顯壯

幾高？

米六

著多啲oversize嘅衫？

原色牛仔恤幾正

貼下圖先

1,3唔錯 有冇ig?

我係倒三角呀
首先著咩衫都好絕對唔好駝背因為會超核突
著衫我都係多oversize衫
可以試吓依方面入手

留名學野

有冇絲買過reformation

我膊頭43，反而覺得著oversize壯到仆街

想買件類似既jacket...
但麻麻地GU呢件個兩個前袋既擺位
有無巴打知邊個brand有出類似

仲有唔想有太多牛仔褸既cutting seams

去U記買咗條黑色褲
有冇巴打分享下上身應該襯咩色?

有冇啲oversize 玩多啲cutting 嘅brand介紹
搵咗好多本土又係淘寶嘅
日本又好貴
GU U記啲款又小

但著緊身會仲衰喎

我覺得重點係一定要有腰線同埋下身唔可以好緊，膊頭闊顯腰幼
我著oversize tee勁似男人，有時仲要oversize變咗fit size 好灰

白色，淺藍色，卡其色都唔錯

大家覺得點，藍色好似幾靚
Btw,今季U記xJW 驚喜唔大

今次JW幾有誠意 好多產品都靚

女裝幾靚，男裝我覺得一般啲格仔恤衫好易變毒撚

男裝d褸幾靚姐

男裝咩褸？

1.

3.

oxford shirt + chinos + chukka boots
條chinos係quarter break，你地會選擇摺唔摺褲腳？

我覺得絲打膊橫著貼身tee，可以揀領口大小小，露鎖骨

The North Face?

平架話真係無咩邊幾間，日本Brand 的確係貴，但應該幾符合你要求。
可以望下Nano Universe

等緊J+

有無圖?

可以去K11 望下

有無denim version

我記得FW 19 有出

幾件長褸都好好
有件佢改m51幾正

無
anyway thanks!

好似之後有Part 2 collection

有冇第二ig?
Btw 可唔可以分享下fol 開咩hashtag thx

2.

我冇特別follow開咩hashtag呀

依幾日乾左又涼左少少，係街可以加件長袖恤衫當外套，係公司先著牛仔褸

之前ig見到個架仔著衫都幾型

其實都係啲好簡單既mix and match, 只係著左大部份香港人唔敢襯既顏色

咁咪好囉天氣涼咗著衫都多啲選擇

而且全身oversized ，香港人未必接受到。
你見日本周街都係，但香港人就屌鳩人地

但無出過街係屋企溫書

唔想理人點睇
我日日都oversize咁出街

其實本身就唔洗理人點睇，只要你唔係過度浮誇，就係接受唔到個一方就係到批評人先係問題。當然，香港人架批評文化都幾誇張，唔講出口已經叫比面。

仲要Oversize好舒服
我呢啲夏天大汗撚著左冇咁多汗
香港地著下鮮少少既色都會望下你
所以唔使理
最緊要鐘意同襯

btw，我覺得依年全身oversized 真係多左超多人著

覺唔覺nike或者adidas啲風褸好難襯？襯牛仔褲又好阿叔feel但係又唔想襯運動褲

繼續貼下圖先

想潮啲唯有著joggers

如果唔joggers嘅話就 我淨係諗到綠色chino

冇睇到你話唔想運動褲sir
我覺得著鬆身牛仔褲都得
不過可以著下灰牛 黑牛 感覺上冇咁老
同埋鬆身少少比人感覺休閒 同cozy feel

好事黎
有一排真係啲衫貼身到痴線

我覺得得兩個選擇，一係著返set, 一係就行Vintages 著到阿叔feel ，起碼知自己玩緊咩。

我小腿有小小肌肉，的確有啲辛苦，但有啲風格真係著Slim fit 係襯啲

灰牛我又真係冇諗過

btw nike同adidas黑色風褸真係幾型

不過nike同adidas黑色風褸真係幾型

我就係OVERSIZE算
唔係個個接受到不過

我係覺得平得黎又唔樣衰

其實幾錢左右？呢排冇留意

依家有減價
有D4舊水變2舊水

講真，其他人話睇場合襯衫我明，但人地出街relex 洗唔洗著哂老西先係正經

兩三舊就有，風褸不嬲都平

你覺得買uniqlo parka好啲定係nike/addidas啲風褸好啲？

睇自己少咩, 我覺得Nike Adidas 睇你鐘唔鐘意架炸。
btw, Nike Adidas 有跌水功能架風褸平都應該要五六百， Uniqlo 都係三四百。睇價錢一定係Uniqlo

睇你咩風格姐
運動look咪nike adidas
U記件parka就可以襯多d去街look

岩
U記個隻風褸可以休閒可以商務
NIKE個D SPORTY多D

你係咪話防水？防水都幾緊要

btw parka應該易襯啲

佢唔係防水，只係跌水

無錯
到底著衫係俾邊個睇？女？途人？
根本係俾自己睇
有年我著牛仔熱褲出街，個個以為我gay佬
但我真心著得舒服😌

要防水可以試下買迪卡龍

有無邊個brand今年有出類似?
nb太貴了…

又好似真係少見左，上一年見得比較多。
會唔會考慮返NB, 橫掂都著好多年當投資

竟然上年有
nb成5千 如果2 3千都可能扑左槌

如果真係鐘意又無咩所謂，除非你淨係著今年東天

uniqlo +j件恤衫好似唔錯

終於係Stussy搵到件

恭喜，打算下身worker pants?

未必 可能普通slim fit 牛 roll腳 or jogger
除非件野oversize 但睇落唔係幾夾工裝

牛仔基本上襯工裝都無話唔襯，反而你想襯返牛就要睇返顏色

件野有帽睇落唔太Worker feel 有d casual
如果fit身但下身著寬鬆cutting既工裝褲感覺上怪怪的 (未收到實物都係估)
同埋可能我對工裝個idea比較公式係件褸要有褶領同前幅有幾個插袋個種

應該襯深色/黑牛幾好 或者搵到條夾色既淺牛都未嘗不可

唔緊要，到左慢慢襯。
btw我反而覺得杏色會幾襯

YES 應該都OK襯到卡奇 黑色Chino之類

岩岩行九展outlet 都入左條Levi's 牛

有咩正野 好耐無留意levis牛

件野係偏鬆定fit身？
可以試下 黑牛，啡色褲

未收到現貨 今日先上網訂

都有，不過我淨係睇M&C 同 MIJ 系列
不過主要係個價錢吸引，大家都知Levi's 係overpriced 得好勁，但Outlet 可以做到5xx一條M&C 架牛仔褲，原價2299。

正喎 去睇睇先

MIJ 少過M&C，不過都有一個架放M&C,我覺得已經夠玩

請問牛仔襯返牛係同一隻色好啲 定唔同色好啲

我覺得唔同色，一深一淺最好

呢件野好似幾好睇

睇了 無乜特別款
想買既都無碼

JW crossover個堆褸係唔差
不過未必有幾多日子著 咁厚

襯色都幾難搞 深淺咁夾普通人會易搞d

咁係咪兩隻都挺身好啲

兩種都唔錯，不過同色可以無腦襯

睇左實物，比想像中靚。但係幾厚，比較岩怕凍人仕，同身高有啲要求

咁無法了，始終係Outlet

有冇人知邊度有男裝裙既鋪頭？

new balance啲鞋好似點襯都得 正

想買對p550
好撚正
但好似要上網買

蘇格蘭裙？

買左？

男裝裙
cutting款式無所謂
唔係蘇格蘭裙，人哋係莊嚴節日先會著

你望望Yohji Yamamoto

k11店？

係，online shop 望一轉先都得
無記錯ann demeulemeester都有keep 住出

話時話今年Uniqlo parka出咗未？我唔係好見有

出左 仲減緊價

nice 減到？

399

Converse Chuck Taylors 定 Vans Authentic 好襯啲？

你地會唔會買一件衫 褲 鞋 之前喺個腦諗自己啲衫褲點襯對鞋褲衫？
我會諗幾個配搭
配到我滿意我先會confirm買
唔會鳩買

Vans 不了

我自己未買過Vans, 不過兩對應該係同樣易襯

我會諗完先買
不過我購買欲太大，有時自己無架款都會試下風格

我呢排都大慾望左
同埋啲鋪頭係咁減價

唔想買野既話唔好睇咁多ig fashion page
會畀佢搞到想買

我發現早幾個月先係最平，但WFH 所以好少買到野
十月開始我同你一樣作死去望下最近有咩新衫褲，好彩我淨係買左Uniqlo
依家等緊+J 系列

運動野仲平緊
不過佢點都係賺,係賺少左咁解

今年平野好似多人買左
今年好似wtaps件jungle…多袋jacket 呢d到今日end/ 其他潮牌網都仲有

我運動裝夠著係屋企一拳超人訓練，一set 衫夠著，無落樓下打籃球

係，網購本身已經好勁，肺炎令佢地銷售量都大增

我買多左D 打波T-SHIRT...
有D內疚

之後用到就無所謂，依家你落去街跑都著得

天氣開始小小凍⋯⋯之前買落既外套可以著

我都拎左啲長袖恤衫當外套出街

瘦撚搭車覺得凍
依家長恤衫短t出街

Same, 不過巴士又唔係想像中咁大風，不過唔想除可能我係Long shirt 有啲難係車上除

想問下有無衣著PO 巴知圖入面件 coverall jacket 係咩brand ?

見到好似有個細logo 但係唔知係咩

牛仔恤？

Carhartt

未咁涼，普通Uniqlo 啲Oxford Shirt 姐

仲有一兩件Yohji Yamamoto 架長恤衫

係carhartt ? 因為見佢正面d 袋都無 carhartt 既logo

巴打會唔會直頭知咩款?

但點解個Trade mark 係左下個袋，我都唔知，但睇落就應該係依件

唔該巴打
因為睇圖依件望望下又似係牛仔藍色扮牛仔布果d 款
見件衫無乜牛仔布d 紋理咁

呢款褸1995年個時都好興

上幾年又興返

跌地求無領恤衫

但係想知係咩牌子 睇睇下覺得唔似CARHARTT

要平就Uniqlo
+J 系列下星期出

點解要咁執著個牌子？依款Workers Jacket ，Uniqlo 都有出，係咪咁需要知

應該係話 我想買返EXACTLY 同一款
u 記我有睇邊件 果款柒柒地

早兩日行過u記 望到佢條9分褲 dry ex 好薄好舒服 想買黎著

但係我返工著波鞋就得
有冇人可以答我 9分褲 著波鞋係咪好柒
波鞋露個d襪好唔襯呢d褲款

褲 鞋同色基本上唔柒，放心
襪可以揀隱形襪/同褲contrast 色嘅長襪

而家係咪唔興oversize hiphop style 同埋好少見上兩年成日出現既high street look

香港，你等人完全接受到全身oversize 先會興。
你想著就著，都係自己風格

呢幾季都係工裝 oversize
不過無乜人著姐 都係後生玩多
加埋肺炎 應該更加無乜人會玩衣著
大家都u記look算

我依家著緊
我就黎乜鳩都oversize

我新買個啲都已經唔係Slim cut
以前啲slim fit 架著舊都掉左唔少

其實我覺得Uniqlo 依年出多左Earth tone 而令更多人玩工裝，門檻低左好多。

我最多直腳褲
依家唔太想slim cut
Skinny更加咪搞
其實全身oversize我睇過多排就興返可以睇定90年代相諗下點襯

我都係Regular fit 多。小腿比較肌肉，腳毛又有啲多，著Slim fit 成日zip 啲腳毛入褲管啲細洞
但襯衫的確係Slim fit 比較易玩，我依兩星期大部份時間都係長身Oversize Shirt 加Slim / Regular Cut 褲。

其實膊頭窄更加要玩oversize
買衫最好睇膊頭位 長過膊頭啲啲就好啲

我見好多人瘦仔膊窄著Oversize tee佢地企架姿勢好似著到小朋友偷老豆衫著咁鬼鬼鼠鼠。有時真係唔知岩定唔岩佢地

講開又講
其實姿勢緊要過衫
你個人縮埋一舊，斜，彎晒咁
著咩都冇用

貼下圖

係呀，瘦還瘦最好都廷直個人，不過有時我等車都係會駝背，發現自己又駝先企返好。
真係習慣黎，好想改返好

依排除左NB 仲買左咩？

要喺鏡度望多啲自己姿勢
你會發覺到好多壞動作自己唔知，之後盡量習慣返
我有排留意自己
不過基本上喺街我會企直個人
返屋企坐先坐得衰啲

無架，有時個人一分神就會咁，我係公司都想日彎背睇電腦

唔好托手
同埋隻腳可以擘大啲
咁個會直啲

收到
好似見字飲水咁

貼下oversized概念圖先
應該唔係個個接受到

其實你貼個啲大部份人都接受，只係佢地覺得好睇定唔好睇。

都係
呢D要花少少心思襯
我會成日睇以前D相呀,或者IG入面D PAGE
不過我唔會抄足,可能會用自己鐘意既色/cutting既衫再襯
BTW 一直想買 vest同貝雷帽,但去D古著鋪又太貴,又唔想上網買

帽一定要試，Vest 就睇岩先買。
睇岩唔買一律係代表未喜歡到必須擁有

呢排冇乜買嘢，不過想買對Nmd同埋買下恤衫咁

所以一直想去門市試
又搵唔到有門市有
省返D錢先

NMD

都係
好事黎，一接受左online shop就好有意無意用多左

我會上韓國網買下
不過唔係成日
係前排係咁買U記某D衫

我都係買Uniqlo 啲聯乘早一個月出兩個聯乘難忍手

認真

我Friend 最近都買左對，但無著過

好想買呢對
但香港好似冇..
同埋上網一睇,貴撚到..

冇錢了,我仲有D想買都未買

幾型喎，我覺得如果真係鐘意，又比得起，好過之後搵唔到。當然要自己負擔到為前提

我都想買+J 系列，但我衣櫃已經full左

好似幾千蚊
就咁睇美元既話
我諗香港遲D會出下
我等多排先
最近買左air max triax

我覺得tailwind 就現代感大啲

我都想買架...
不過我驚一次過買,屋企人會屌

依排好多NIKE鞋,NB鞋既OG版出返

我已經比我媽話左幾年

所以我唔敢睇鞋，衫比較易著殘，未爛架可以捐左去

九分褲唔著襪

想問問揀牛仔褲個腰圍係點揀？
Fit size？定留鬆小小落皮帶？

白色nmd其實幾正

其實睇你買咩Fit 同想著出黎有咩感覺。
你單單講腰圍，都有分高腰，中高腰依啲分別。

我會揀Stan Smith平又易襯

其實我覺得接受唔到仲好 一接受到就全街都係 香港人著衫一味得個抄字

特別係啲人唔會消化下 諗下 轉化完再襯 而係直接copy

其實我幾buy 你講法，但佢接受唔到又對人衣著指指點點，唔見佢講自己接受能力低，我覺得真係有啲反智

佢抄就還好，前提佢係著得出個風格

我覺得接受唔到既人一係就自尊心過高 覺得自己既style最好睇 唔接受人地既衣著 一係就本身對衣着冇乜研究同要求嘅人 你着得特別少少都定義你做標奇立異

我而家都著得好頹 tee 外套加條牛就算

exa7tly，不過都差唔多習慣無視佢地。

著得開心就好，我都係返工先會諗下點襯

宅得耐冇心情襯

返工算係唯一外出架藉口

我平時出街多數係gym 都冇咩好襯

約女女

唔識打扮入嚟取下經
想搵一啲健康性感嘅衫但係唔想有雞味或者低俗
有冇類似呢啲衫嘅店舖介紹
網上樓上店都可以

諗住一萬蚊我執下自己換過批衫打扮下
唔想再成屋Fila 牛仔褲
就快30想轉下形象

銀彈有限 驚中tb貨做水魚

咁唯有專注下運動look

我就係睇完明星/劇入面/舊相 點襯
再利用自己鐘意顏色，布料 ，cutting去創自己著法
其實玩顏色都已經千變萬化

係衰在難洗

想買黑色白三間superstar
但發覺冇晒，得返白色

其實oversize 呢啲出現過既fashion佢接受唔到都係因為佢覺得唔潮
但著衫最緊要係風格
點樣襯得到黎又岩自己自己又鐘意

你買左一兩套係可以交替組合都著到既衫褲鞋先
咁就慳好多錢

健康性感，貼身tee show線條加條短裙show腿算唔算？

係，其實自己鐘意係最重要，不過比人指指點點而退縮架人都唔少。但無辦法，佢自己都驚比人話仲點保持自己風格

越多鞋替換
啲鞋可以著十年都得

我自己係，著上去唔會掉落黎或者掉少少但盆骨會頂得住
總之條褲唔好一唔帶皮帶就掉落地就得

講真我都係搭車去食下tea
順便襯衫
幾開心襯得
真係唔係預畀人睇

之前我俾人讚過著衫有style 都幾開心嗰種感覺係幾多錢都買唔到

屌，我都係。
以前會著黎打籃球，好快就玩完一對波鞋。依家一對千幾二千蚊架波鞋，點會夠膽咁做

我有試過朋友問我意見
我多口問左句 做咩問我既
佢話見我對呢啲有研究開
雖然唔知算唔算讚
不過佢信我既眼光都幾開心

真，人人都想比人讚

我會買對粗著
籃球買左kyrie6
好似3，4個月前買
依家都開始個鞋底磨平左

Aj34嗰啲我真係唔敢買

我都有對粗著架籃球鞋，不過有時出街經過街場會同人打11分

比異性讚其實都幾過癮

我見過好多中佬著黎打波

中佬著34真係多
70尾-80頭出世個班
佢地都有高少少收入所以唔太CARE

便服咁行入去?
我唔會咁

係，都係打一兩場，有時行完街返屋企見到熟人都會去打。
依一年無啦，懶左，一個人打就算

熟人,我都會,我以為你就咁便服走入去跟隊

我都係搵個場冇人自己射

岩岩行左陣商場
屌啦星見到紅色NIKE 衛衣, JORDAN波褲, JORDAN鞋同埋D風褸,U記都好想買,最後收左自己皮
買左兩對NIKE襪算,一直都想買但冇貨
大家想慳錢咪撚行街呀真係

中學有
不過都係輸左就會走

同人打反而習慣唔到，依家好怕整親人

我依家得一個目標，其他都無咩興趣
Uniqlo x Jil Sander

其實想買loose fit既 nike褲,紅黑白個類,襯返運動LOOK
不過成日都怕畀呀媽話

我一認真打就好易整到人

我有Set 紫色adidas track suit

same, 不過依家唔係日日打，無啲中學生咁Fit

諗起以前既KOBE

可惜我嗰次係同性

我覺得黑人著真係型

咁Sad
不過有人認可就係開心

呢D OVERSIZE係要高高少少大隻肩橫

我覺得cap 帽係靈魂

仲有貝雷帽同埋bucket hat都得

佢地上身恤衫cross 下身運動褲加頂漁夫帽，係唔覺得有違和感

其實+J有咩咁值得搶

其實到最後都係睇喜好，不過要講一講Jil Sander 設計算係比較注重係布料優先過剪裁。佢自己提到同Uniqlo 合作，可以用較平架布料黎玩下簡約架剪裁
我就買左恤衫，冷衫同褲支持下
但我係覺得外套同羽絨最值得買

睇相恤衫好似好長身

係呀，Cover 到屁股，所以睇喜好啦，唔洗見人搶你又搶。
我自己有著開Long Shirt 無咩所謂

咁就算了
唔夠高著長恤衫

佢Regular fit 個款就唔係long shirt

我剩係有興趣patchwork個件

咁無計，Regular 個件同Uniqli 自家款返工shirt 差別不大，所以我都無買

覺得u系列嘅質地仲靚

U系列Shirt 無+J shirt個種光澤感，所以睇個人喜好。
Yohji Yamamoto long shirt 都係U系列個種沉實啞光，我都覺得好有質感

yohji好似幾正咁
巴打有咩items推介

Yohji 正還正，但真係好貴

我都買左幾件恤衫襯 Yohji long shirt
Stripped 同黑白 都靚
其實想買白色件羽絨
不過香港著唔到無買到

識貨
我係想買深藍個件寛鬆羽絨外套，但香港真係著唔到

你想買有帽個件？
之前見巴打你都成日講yohji
我自己就手好鍾意yohji style
加埋Jill sander 個種極簡黑白就好睇

係呀，有帽個件Double Blue 好型，可以襯到我啲Long Shirt。另外個件MA1都幾型，但上年買左件Y3 MA1，所以無買外套。

我都係依幾年先鐘意左Yohji，但都係睇岩款，價錢又handle 到先買（主要投資落Black Scandal 到），要build up 好真係要睇荷包君生唔生性。

香港唔夠凍咁著唔係都出左手買SYTE 依件Coat

Any winter outfit

今個冬天唔知可以去到幾凍

但係black scandal 係咪都係yohji佢自己設計
要build up 個closet 真係好貴
所以我都係盡量買番d 平嘅同埋似佢嘅野去襯

Black Scandal 係同其他年輕設計師同畫家合作，不過版型全部係Homme。
不過講真，SYTE 係最抵玩，我都課左唔少金。

仲有沒人會著champion衛衣

大把，不過Uniqlo 更多
自己鐘意就得

我個陣係日本想買homme嘅長褸
但係無晒 我唯有買左件black scandal 嘅長褸
不過後面無畫 係寫住black scandal 19-20Aw 咁

其實幾正

咁off White呢.....

Black Scandal 有時真係幾hea, 不過佢係平過Homme我買個啲Long Shirt 全部唔係有畫/有大字

貴

不過諗住個版型係yohji design 嘅話
會開心d嘅 始終都係佢嘅出品 只係改左少少

其實試岩就得，始終Black Scandal 量少

而家都沒人著la

都仲有，東涌outlet 咁多人買

係 始終小弟窮 買到yohji嘅 design 已經好開心

咁mk

轉買SYTE

MK 係香港文化黎，值得支持

但係唔係支線 唔係佢本人design咩

我不了

唔係佢本人Design，但由佢架車衣間負責
但你見啲design 其實如出一轍

其實都係個味野 不過d料點樣
我無買過

MK 食咁多女都叫有啲實力

其實啲料差唔多，反而設計係大部份人接受範圍

+J 我買左件白色裇衫 到時試上身先知係點
但都係襯黑褲先得

我黑色Oversize 個件M size，尋日到左。
比想像中高質，但MIC。
我尋日試左牛仔褲都掂

咩叫mic

我買左件stripped 褲唔知著咩好
黑闊褲好似差緊d咁

Mk 妹不了

我訂個件係企領 仲要得返XL 咁咪出事

Made in China

無計啦 300件
有d design

我係買個條+J休閒窄腳，S size 都唔係窄腳

著左上身未？

羊毛個條？
我見少貴

應該聽日先有得拎

巴打大概幾高到

咁你大鍋啲，我1米77 M size 叫岩岩好想要架寛鬆程度

172

我著開L size既 到時再算

我睇日本Youtuber 就想買埋佢啲外套，但屋企無位掛，我啲Yohji shirt 全部都摺哂入櫃

當非常oversize 個著

Me below 170 都買左m

混紡個條，羊毛個幾條我都想買，但我唔想打理羊毛

我係揀送上門可能咁樣快過你地收到

ok架，當Long Shirt

我直接去鋪頭拎 近返工個頭
唔岩既話 都無法子 唯有退貨

其實下身揀返Slim fit 架褲都得

有條Beams既寬身㗎褲

你係咪講羽絨
我ig都見d blogger 推羽絨

要點打理聽到都麻煩

睇你驚唔驚個比例太橫
唔驚嘅其實無所謂

企領個Cutting 有啲傘型，如果唔係太寛，應該唔會著到個人好短身

係，可惜香港好難著到

正常係只可以乾洗同手洗，水溫唔可以高過30℃好似係除非唔係

褲同鞋既配搭好重要 唔係就比人覺得矮同短身

件衫個條橫拼接，會令人對腰位有錯覺。
如果你下身堅持係寛褲，可能要揀啲褲腳位有修腳既褲

有冇yohji snap睇？

唔該巴打 會再研究下

無自拍呀

東涌有offwhite?

有Outlet,但好似係IT

IT 不了

不過我發現如果係farfetch 都有機會買到IT 代理架品牌，見過CDG 架tee 係香港ship to 香港

kangol帽我都未買
又係得IT有,我已知既話

IG shop?

有搵過下,但想睇下實物
THX 巴打

實物難啲，你去IT 試下

第二個outfit 唔係人人著到咁Smart

有冇人知呢間黃藍？

你試下睇佢有無Follow 啲黃page

始終格仔恤衫係有啲挑戰

唔戴眼鏡可能好啲，可惜我係四眼撚

你靚仔又點同

咁睇得起我

等你自拍Outfit

U記又減價了

買完+j 就無野想買了

邊度有男神件tee買

有啲似Good On

呢個真係唔敢

肥仔應該着修腳牛定闊牛？

肥仔都有份腳粗腳唔粗
你係邊種
有冇概念圖

你修腳好辛苦啵，闊牛玩工裝？

韓風都幾正

有諗過買件Cashmere 玩下，但太懶打理

今日去左拎裇衫，試著左，唔算話著到個人好短身

要點打理？

咁就得
好彩你接受到

上網copy比你望下
Cashmere是非常纖細的物料，盡量減少清洗，若沒有非常髒污，建議只需一季洗一次，並且不能機洗，只能乾洗或輕手清洗。

清潔程序：
● 用軟毛刷順同一個方向刷去細毛塵垢

● 使用蒸汽熨斗，隔著毛巾蒸熨Cashmere衣物，可作消毒及防蟲之用

Muji d衫好正 又特價

今日行左一個圈，想搵Muji Labo架針織衫，但香港好似未有

踢開波粗腳中肥170cm

覺唔覺咩style都著下個感覺幾正？

牛仔褸加樽領冷衫都幾正

係，返工自high 一流

香港都係樽領Tee 就得

如果著嚟著去都係同一個style會好悶

所以我先買咁多衫，比屋企人話

近排想買件牛仔褸著下

平平地搵件Regular fit 著好啦，易襯好多

唔鐘意緊身牛仔

U記搞掂

Regular fit 啵

係，冬天樽領加外套又差唔多百搭

Uniqlo $299嗰件得唔得？

牛仔褸有毛毛個種都好正 不過香港應該唔夠凍著

你要試左先，肩線位岩仲要睇長度

It試完官網買 我一次過買3-4頂
寧願比運費 都唔買it

入面著薄啲都可以

已經揀左布整件flannel jacket

3-4頂係咪誇張左啲

大佬，今個冬天你最型啦，啲囡比你媾哂

可以睇下lee storm rider, 燈芯絨領+羊毛lining 好有feel

唔同色 唔同款 差唔多啦

呢層唔洗啦 整+著來為自己開心

好似幾好wor

就咁著件短袖Tee？

買左咩款？

不過今年真係應該無咩機會著出街
通常星期六日都係行個圈就會返屋企

why not

Hawker 504 beret都有
慢慢買吓買吓 每款都有幾隻色咁

儲帽

各位絲打唔好幫襯Shopaholic852所謂個間姊妹店
唔想幫佢賣廣告唔開全名 但有留意應該知邊間
_ _a_sy.official 呢一間(下底線自行填充啦)
852之前俾人係連登開post唱完賣假野就發癲話出律師信告人
個單舊野就唔講啦 但852個朵大家都應該聽唔少衰野
個打針膠樣腦細真係打不死 又開新舖啦
話就話係咩姊妹店 係個樣衰粗腿賓賓藍藍開
其實咪又係同一個腦細同佢合作
同個間蠟燭一樣 係同自己人合作開多間
條八婆扮曬野打曬千字文話姊妹店
雖然佢冇話間野自己冇份 但佢點解要咁樣講
咪就係驚852系列下次如果有拿野
佢起碼有另一間係手打不死囉
絲打們真係醒少少唔好俾佢呃
賣啲衫made in china成本幾十蚊件
佢賣到300幾蚊 貴撚過其他ig shop 100蚊
各位妹豬們真係唔好咁蠢再俾佢水

852系列又黎

係呀
鬼佬唔怕凍嗰啲喺佢地國家都係咁

咁都幾正喎

買左件羊毛冷衫 但太大件 想問下有冇方法可以整細啲

洗多一兩次

洗下應該會縮小 或者凍時入面著件短袖t shirt整厚個人

我驚佢縮得太細 依件野本身就oversized style 所以成件野都太大 btw 唔該巴打

請問各位巴打有無衣著material / texture既心得？
唔係幾識search

感覺上西裝post 會多啲你想知架內容

McQueen 鞋點襯好？男

有啲講到明新疆棉

見日本仔會成身西裝襯
當佢係一對貴十倍既Stan Smith 就得

想買番條slim cut 嘅黑長褲襯番d +j 衫
屋企d褲全部闊褲咁濟 唔係就老牛
有無咩好推介

我都好少買Muji, 不過Muji Labo 有少少吸引

買返Uniqlo?

Chino??

Uniqlo 有款叫Kando 架西裝褲，我覺得唔錯。
Uniqlo 啲Chino 超級垃圾，勁快變色。
如果唔揀Uniqlo, 接受到可以試下Zara/Initial

圖二係香港冬天架極限

唔知著唔著到

btw 我好鍾意第一張

圖1好易襯姐，搵岩件jacket 就得
圖2著就著到，但唔除架日子得一個月都無

呢幾日大家開始著外套/hoodies 未？

外套有

諗緊著fleece jacket會唔會好熱

買左呢條

外套未呀，今日仲著緊Long shirt 行街都出汗

Chevignon 啲洗真的確係幾靚，不過Damage 我覺得麻麻。

巴打damage都覺麻麻應該著得好斯文下喎

唔係呀，純粹接受唔到會見到肉架Damage

哦
不過呢條唔穿底見唔到肉
穿到見肉我都麻麻

不過就算穿到見肉但襯得型，我就唔會點理，畢竟係人地著，唔係我著。
我覺得Damage 要襯得好,一定要好Casual，如果唔係就會同時出現兩個Style

係
恤衫+冷衫/西裝褸再整條爛牛就會有少少怪

恤衫+冷衫我就覺得還好，因為Hoodie 同 Sweater 兩個屬性相近。
但西裝褸真係有啲極端，除非佢Patterns 係比較誇張，咁樣睇落似playboys 都叫做統一少少。

就咁恤衫+爛牛我覺得接受到

但係加埋冷衫我就覺得麻麻哋

你用屬性呢個字又幾特別

zozotown買啦
日系愛好者天堂

諗唔到邊個詞語最表達到

其實大家有冇經常overdressed嘅煩惱？

唔明你意思

即係著得相對其他人formal，好易會比人覺得係懶型/自大

一時時，除左有時啲女同事問我係咪去相睇會有依個煩惱之外，其他時候都無咩特別。公司同層有啲金融才俊公司，佢地仲Formal 過我。

得最凍果啲日子先著到三件
啲褸都唔敢買厚，如果唔係中間著多件冷衫都唔得

我今日朝早返工都係一件薄樽領Tee 打底加件Shirt，不過有風真係凍。
褸都係放公司，太大冷氣

冬天工裝可以點搞

長䄂厚t/毛衣有冇推介？

燈蕊絨？
其實工裝都係加件Jacket

厚Tee 你會著出面？Uniqlo 算，唔好哂錢。
冷衫可以去睇下polo ralph lauren

連鞋都唔知著咩野
燈蕊絨之外仲有啲咩

白波鞋或者red wing得唔得

睇你係咪Hard core 工裝，如果係就著Boots(常見啲咪Timberland/Palladium)
日式工裝就New Balance

燈蕊絨之外，唔係牛仔就夾綿

你買齊冬天啲衫啦？

其實有好多嘢想買

牛仔褸先

冷衫除左襯恤衫仲可以襯咩？
毒j

睇你想唔想整件底衫，外面襯件pullover 冷衫當衞衣咁著。凍啲再加件外套，咁就唔洗淨係襯恤衫

諗緊買毛毛牛仔褸嗰隻定係就咁牛仔褸

牛仔褸著架時間多好多

唔該巴打
polo ralph lauren都幾貴下

平啲就只推Uniqlo

大家+J買左咩？

除左外套同大褸無買，恤衫兩件，冷衫一件，褲一條
依幾日見到幾多退貨庫存未買可以望下，呃下自己可以買Jil Sander design

買左件大褸同冷衫

大褸我都想買，但羽絨靚好多，不過無機會著

Tommy Hilfiger 冷衫好唔好?
有冇衞衣推薦?
thanks bro

Tommy Hilfiger 我未買過，SOGO 有得睇，可以自己望下先。
衞衣剔除左潮牌的話，要平又要多色用黎襯衫，真係得Uniqlo 同 Champion。
如果有多少少Budget, 就Good on

有咩bomber jacket 推介

直接買返alpha industries

太厚la

無啦，其他唔推薦，一係你買Uniqlo/潮牌

有無牛仔褸牌子推介
淨係識Levi’s

freewheelers, warehouse co.

Thanks 等我睇下先 想買淺色啲好似易襯啲

Levi's 係有愛先會買
hardcore 啲可以去隔離牛仔Post

有無冷帽介紹，想有多d色揀
最好門市，因為想試吓
網店都可以俾條lin望下

凍凍地個氣氛又幾正 同埋著衫有多啲選擇

好撚有feel
倒日著左灰色西裝羊毛褸加淺牛
復古

幾正喎

參考舊劇 + mv 諗出黎

今日 駝色 牛仔褸
啡色u記 +u 高領 冷衫
深駝色 燈芯直腳褲
加對 nike 舊og鞋

呢件高汁

樽領加牛仔褸呢個組合幾正 我都想試下

一陣貼概念圖出黎

有無行過港島區啲大商場？

依排WFH, 無街出

等聖誕囉

又未到樽領，樽領個位數溫度先會著

都未必出啦，第四波攪到咁，仲有咁多人免檢驗，港共又推緊通關，每日過千不是夢

我著緊樽領Tee啦加件恤衫做外套

其實我都覺得政府唔想個疫情完

藍絲都屌緊，我屋企人睇東方，都話大陸人都串緊港共防疫好似小朋友玩泥沙咁。

Can I see see

邊度有？
成日想搵背心

workware
係貴左少少 忍唔到佢減價

條褲搵唔到駝色

我上年買左JW 條鐵灰色

我岩岩已經諗緊聽日出去嘆TEA點襯

enjoy

著左件少少overfit 西裝灰色羊毛褸
加件高領白色冷衫
淺牛
其實岩岩好夠暖 但其他人黎講都算隆重

我都諗好聽日返Office 一日著啲咩
黑色Bomber Jacket
黑色高領長袖Tee
鐵灰色燈芯絨闊褲

條褲邊到買

Uniqlo炸，第一條燈芯絨，所以買條Cheap 野試Style

我早幾日買左特價99蚊嗰條直腳燈芯絨

Uniqlo U工裝個條？
米色有諗過，不過我依條都係上年買著過三四次炸

今日又暖返啲喎

我個位凍到PK, 好彩暫時唔需要日日都返Office

有冇巴打見過呢款風褸
早排係馬拉松見到
第二日想去買冇左

過幾日連續幾日13-14度

有冇人發現Uniqlo恤衫有縮水問題？事源我有件oxford shirt著咗5年幾，最近突然試下扣頸喉鈕，發現完全扣唔到，度下領圍原來得返37cm，但係冇當年嘅measurement，所以唔肯定縮咗幾多。跟住我攞咗幾件今年買嘅U記恤衫出黎度，對比官網嘅measurement，衫身都會縮短1-1.5cm，領圍會縮大約0.5cm。以前成日以為自己肥咗，件衫愈來愈窄，原來根本係件衫縮細左，睇黎以後買U記恤衫都係買大一個碼穩陣。

係棉就會愈洗愈縮，更何況已經5年幾啦⋯⋯
我就唔會為左5年後縮水，放棄當下既岩身而買大一個碼

你唔問下職員？應該有得調貨

5年幾都未掉，Uniqlo 啲料應該無咁勁

問下先

有冇巴打係levis us買過野？用邊間集運先買到

U記著一兩年可以唔要啦

Buy and Ship

聯乘啲款係幾襟著但五年真係好勁

試過佢話個地址唔得

咁無了，我19年之後就無買了

我仲有件u記嘅extra fine cotton broadcloth恤衫著咗7年，都仲新淨過著咗一兩年果啲，u記嘅用料真係愈來愈差

U記中高領買多幾件襯衫都唔怕，依家先59

高領 t shirt 定冷衫料嗰隻

T shirt果隻啦，冷料果隻我覺得有d吉頸，第三set果套就係u系列果件，襯左都未有機會著

我有第2set件牛仔褸，但係係最淺色嗰隻
想要中間藍色嗰隻

淺色牛褸我覺得感覺上比較young活力啲，冬天就算我著都多數用黎做中間layer，所以u系列果件我就揀左深藍果件，因為果隻比較oversize 難放係入面做layer ，不過都係我個人觀感，冬天外套款我都係鍾意偏深

高領同樽領真係唔敢買羊毛，暖係暖，一出汗就好痕

呢件牛仔有三隻藍
中間嗰隻最想要但上年今年都撞唔岩時機買
相信佢下年都會出

我買嗰隻只係貼頸少少
唔算樽領

我Uniqlo U 樽領同高領Tee都買左，羊毛係香港真係唔掂

第三張圖個袋算係相機袋？

果款係croot 既打獵子彈袋黎，不過貪佢細細個出街方便就買咗

我都有同你相同諗法想買依個款不過我出街啲野好似多少少背囊又太大，好鑑介

我都係出街野多，所以最後結果係冬天著褸，例如barbour beaufort呢啲多袋褸時覺會用下嚟襯衫，平時都係用tote bag多

我地情況好似不過我用背囊多
不過20-21冬天，街都唔出得咁濟，所以放棄左買袋，想買馬皮短夾

第一件牛褸係freewheelers？
我都覺得u記高領粗織既冷衫會吉頸，super fine merino wool果隻就無

係呀糕點巴呢件type 1隻藍真係好正

絕對係！一見難忘，我寧可佢唔好咁快色落，太鍾意呢隻藍

想問下架妹果啲開胸衫邊度有得賣
搵黎搵去得淘寶

Merino 個隻我淨係著背心打底

冷衫？
去zozotown / 樂天望下

係冷衫
想搵中間露波出黎果種
打開胸 冷衫 毛衣之類
淨係出到扣鈕款

heat tech＋u記樽領冷衫＋厚jacket一件，就搞掂

你係想搵心口開洞個款？

死啦，今年好似好多高/樽領

係呀
究竟係咩keyword先會搵到

係
越黎越興

你地皮鞋傾向邊度買?

鏤空 露胸 緊身，

我著左三四年，第一年見到咁多仔著

我係LH 買架炸

原來叫鏤空
唔讓晒巴打

該

我一開頭著係因為想著大褸,都6-7年前
呢幾年係多左
都係好事黎
以前D人會覺得奇怪

tassels
或者上網買

可以唔洗著＋燙恤衫

LH係?

樽領的確幾好襯

之前hoax 同LH(買sanders同berwick)

之後tassels同上網買多，因為近排迷上左買alden shell

Leather Healer

不過我樽領Tee都會外襯恤衫

同好所以冬天樽領tee我至愛，條頸無咁寡

我唔鐘意頸巾，所以先揀高/樽領。
恤衫內襯樽領Tee真係好正，不過要有胸肌先夠膽單著。

不過話說今年Uniqlo真係進取左好多，barbour都致敬埋，早排我真係試過接近全u記出街燈芯褲我全色入齊

偽barbour褸
水洗工裝外套
Snuff 燈芯絨褲
Navy 中高領T
Alden suede ptb dark brown
Filson tote bag with zipper

件偽barbour褸其實想買
但唔知佢係咪OVERFIT design

件工裝外套感覺幾好

我175著M size fit ,不過其實大件都唔怕，反正入面可以著多件西裝褸，牛褸做layer 同埋今次手袖位佢反開有做埋啡色燈芯絨毛邊，呼應返頸位都算幾唔錯

呢件嚟

胸開き ニット

今日著左件短袖白t 再呢件 不過藍色

中碼唔會好窄咩？
巴打係瘦撚？

正

藍色嗰件唔知點解冇人會買
所以唔會點撞衫
依家好似仲減到79蚊

又唔會阿，袖長都啱啱好，我65kg又唔算好瘦阿

我依家出城去睇下件褸
睇實物先諗買唔買

U記JW 啲冷衫特價幾抵屌

依兩件仲有咩？

鍾意佢卡其色嗰件

摺啦，唔好用鐵線衣架掛冷衫

今晚凍了
成個禮拜襯衫時間

Btw今年多左好多人著長褸
唔知係咪u記特價

好好把握呢幾日嘅天氣

我都覺，公司對面班才俊個個放工都三件頭加長褸。
我都係怕夜晚等車著左件樽領Tee 打底加件Long shirt, 點知有啲焗

之前uniqlo x jw有啲似m51果件都好多人試上身，又減到咁平

我最後買左xl

巴打你一定好高大tw買咗咩色？

我178-180個range咋
我膊頭算闊 骨架偏大
買左駝色/卡其色
綠色無人買咁濟
見到年 黑色褸想買 有絨毛領嗰隻 但冇卡其色

180都好阿綠色太似barbour經典色啦，唔多人買都正常，啡色系正，感覺好適合冬天呢個季節

如果佢唔係用膠料黎做就好
好想佢用布料,但應該貴好多

領係絨毛定羔羊毛？有無相

羊毛先岩

我上年買左Uniqlo x Engineered Garment 件羊毛內籠coats去日本落雪先著到

之前見到U記有件短身燈芯絨褸唔知699定799 嫌貴無買
依家想搵返好似無哂了

算啦，無即刻買都係因為未到好需要姐。
燈芯絨的話去啲賣Vintage 架鋪頭睇下有無正野

上半身襯得好柒喎

詳細？

其實長樓除咗入面可以著冷衫、三件頭同hoodie襯之外，仲可以點襯

你已經講左90%冬天會著既衫出黎
咁我加埋長袖高領/樽領Tee

灰色格仔褲點樣著得casual啲

Tee 恤
不過我認為米白/白/淺藍恤衫，唔Zip衫係比較夾。

黑色 logo t over fit 少少如果條褲係鬆身褲

今日白色高領針織衫 駝色燈芯絨西裝褸 淺牛 波鞋

我街坊運動裝炸懶到

特登搭個一個鐘車出去食野

中環？

咁又唔係

發覺好小見人燈芯絨西裝褸
女仔著啡色會好正個人認為

燈芯絨都係見女性著得多

有冇人著過gu chef pant cutting幾好咁

冬天有咩common 著法
想脫毒

恤衫？

今年好多高領/樽領打底，恤衫做中層Layering，外層就是但下身西褲/牛仔褲都無所謂。

着緊

有冇pants介紹
肥仔
怕U記褲管大

似係情趣衫多d wor

掉返轉turtleneck over ocbd點睇？

其實都幾型架，起碼欣賞既人會明白
係某啲香港人未必接受到姐，你見咁多人都仲笑緊人地著Vest 就知咩事。

請問邊度有？

V 記
比個key words 你搵下先kimono

今日好似暖返啲

有冇人留意過台灣自家品牌woden / filter017
好似唔錯幾高汁

本身有件假兩件牛仔褸，想買多件
建議入面有毛果隻藍牛 定 普通黑牛？

本身果件係藍牛拼灰色衫就（有帽）

AEO有

少少無咩感覺

除夕可能跌穿十度喎

見你提完上網睇左兩眼Woden，比較多美式工裝，而且佢又有賣其他歐美品牌，都唔錯。
Filter017 我淨係對佢件戰術背心有興趣，其他商品其實都唔差，選擇好似比較少（自家品牌only)

普通牛，自己著衞衣打底

仲有成個星期

我就係爭扎緊，因為如果普通牛除咗打底出面仲可以加外套。但黑定藍好？

另一方面又未著過有毛又好想試

唔好叫我買晒。真。窮

有毛既牛褸真係太少時間著到，你真係鐘意又有錢先考慮。
另外你對顏色既選擇，最好揀自己現有既衫可以襯到架顏色，外人好難幫你揀。不過我可以好私心地講藍色應該靚啲

其實有冇咩襯色教學可以參考下？
發覺哩方面真係好弱

Btw睇睇下白色又好似好靚

咁我咁講啦
真係怕襯顏色，外套同褲顏色同色/色系（Tone on Tone)，應該都無死。

之前試過ma1襯軍線褲都幾怪

最近開始學緊留意下點用同色系/對比色嚟襯

軍綠MA1襯軍綠褲唔怪，只係個感覺hardcore左少少，唔習慣姐。
我繼續用牛仔褸依個例子黎講，外套同牛仔褲同色，你只需要考慮你tee/shirt/hoodie既顏色就得，煩惱少好多。

長知識

懶人會咁做而且唔會柒

咁可能真係我果下睇唔慣

自家品牌黎講都算唔錯
唔知香港有冇得買呢

Pinkoi 有Filter017買，但應該無地方有得試

褲你可以試下黑/藍/啡/杏色

我覺得可以買一件有毛嘅 呢啲天氣好啱著

如果有著完件有毛嘅，出面再襯好件褸又會唔會好怪呢？

如果係天氣嘅角度嚟講 著完件有毛出面應該唔使再著

有冇咁勁呀
有冇邊間cp值高嘅介紹？

利申真窮撚

有毛嘅牛仔褸係幾暖㗎

AEO？

我見到vindayhk都有woden買
仲平過台灣買

上網睇唔見有
聽日出去望望

會怪，除非件褸大致Cover 成件羊毛牛仔褸

都係，仲要唔洗運費
件Vest 幾靚

我都打算買一件！
仲有條拼布牛仔褲都唔錯
好靚

褲我麻麻，淨係睇岩Vest。佢啲Hoodie 同Coat 都ok

有毛牛仔褸都少人著
我覺得藍院就classic啲
黑色可以百搭到入面衛衣既色 又可以唔同風格

白色建議買 奶白/偏黃嗰隻白
真係白色既話好易著耐左個領變黃

係可能未見過有圖/有人咁著
喺街更加少啦 香港人著衫大部份制服 保守派

我有件Levi's米色western denim shirt, 都係好怕食野彈到件衫

所以我著白衫食野會成日望 同埋好慢咁食
著白色衫既話 一有汁彈就會頹左

同人討論，都要同一啲接受程度高既人先有計傾。不過真係女性接受程度高好多，好多男性都係制服保守派，講多一句就屌鳩你攪咁多野做咩/無人睇你/樣衰著乜都柒

真
所以我冇同啲男仔fd講，啲男仔fd都係鳩著居多
反而女仔會傾下仲要係正經傾 點點點人好睇啲咁
發覺衣著都係同女仔打開話題既方法

我著白/淺色衫個日，如果啲同事提議食湯類既野，我基本上都ban

衣著大部份都係同女性傾男性朋友基本上唔傾，得一兩個衣著會傾到計。
Btw, 我有時都覺得自己著得有啲Over全黑oversize balloon pants 加Long shirt

我都好OVER
我連OVERSIZE DD 既西裝褸都接受到

我兩件西裝褸都係不過都係襯返oversize shirt 同pants，對比之下個人反而瘦左，但係矮左

我都係
尋日著完件西裝褸
加條直腳,但其實我覺得闊褲先岩

我試過slim cut jeans 襯件Denim 西裝褸，可能係顏色問題，照鏡睇過問題不大，上闊下窄Theory。

有冇概念圖睇下
牛仔西裝褸好正

無圖真係幾難搵,網上個啲都唔似

已經買左woden 件vest
強烈推薦大家！！

咁快手我冬天衫已經買夠，仲有一件燈芯絨vest

我都係整左一件jacket，買左一件muji 燕麥色樽領冷衫就無了

我今年都係買恤衫

有件denim shirt 擺低左去整，未得閑去攞
係比較dressy 既denim shirt

依幾日好拎啦，著出去行個圈都好

有冇圖睇下?

有冇多D VEST睇下
想買D冷衫料/布

香港有代理

唔係我想要既VEST

針織我都搵緊，但只係睇岩pullover款，係Niko and...

布款Benny Store 都睇唔岩？

私心介紹埋Yohji
去K11Muse 望下

我成日覺得買衫唔會買夠

係呀，但當你望一望個衣櫃爆左就會有放棄既諗法

掉咗啲舊衫就可以再買過

除左Uniqlo唔掉用黎粗著,只好忍手唔買…咁多

有啲見到都唔想襯又少著又放得耐就唔要

救世軍幫到你

想要呢類

你可能要搵下獵裝

有幾隻都想要
有D係令面唔知係咪皮
同埋針織

大佬，你集郵式買衫

我想買架
但根本搵唔到
一係太貴唔敢買

Vest 秋季加冬季多時間著，我覺得你負擔得起，買一件貴既又ok

其實見到IG 有平
但我又驚唔岩著,想親身試

白鯨都無野岩？

負擔唔到暫時

試下Mid-west尋寶？

有去過, 通常都太細件..好窄,下次再去睇多次

佢日日有貨補，可以叫佢幫手留意下

其實mid-west個D係自家製定係周圍搜羅返黎賣?

應該係後者，之後有啲賣唔出會自己拎黎做Patch work

今日著左vest 牛仔布恤衫 灰色闊腳褲 加 new balance shoes 好想影下相紀錄下今日但又唔想自拍

搵到地方有鏡咪影，周街咁多人都難

你有咩頸巾巾

我已經好耐無用
依幾年都係靠樽領

裝飾用

咁都有一條Cashmere 香芋色既頸巾

肥仔其實係咪唔好著闊褲？

係

肥到點先
其實肥仔著闊褲無咩所謂，唔通叫你著Slim fit 同Skinny fit咩，咪即係玩鳩你。

類似eason咁嘅身形，腳粗，但個樣冇咁型，依家多數著jogger pant或slim fit牛（預鬆啲）

你唔怕成舊紮肉咁緊係無所謂，我都唔想咁講。不過有人真係鐘意貼身少少，好唔好睇都係自己著比自己睇。

Cashmere係咪冇咁吉

係，但打理得唔好，都係會拮肉

點打理理

咁闊褲係咪會顯肥？

你會唔會覺得咁樣好顯肥？個個人既觀感唔同，我覺得唔肥

參考下

Dot-st係唔係用worldshipping寄
俾完錢大約要幾耐先收到

我身形同佢差唔多👍🏻有冇其他ig可以參考？

willy 既風格都幾岩稍肥既巴打

日本好似封緊關，正常一兩星期內

好奇，佢啲褲全部都係Tailor-made!

出面勁多小學雞引戰post

都唔係嘅
有多啲人討論下都係一件好事

似咩？雖然想傾既人都係照傾。
不過一時踩人矮，一時踩人無sense，都幾嘔心下

嗰啲傻仔唔撚使理啦
顯矮呢樣嘢就冇得講
其實有自拍過 或者畀人影過都知
9成人影出嚟都係矮咗

係，最後10%就角度。
今日見到好多人著Coat 高又好矮又好，都花左心機去襯。我就懶到皮褸牛仔褲

就算係連登仔最推崇嘅鬼佬
好多人po出嚟嗰啲其實都係影到隻腳偏短
不過因為係鬼佬先冇人屌啫

除非係上網睇嗰啲model相
嗰啲就晒角度 隻腳先睇落去好長

又真
香港係少男性影相share，通常自high多

試下遮住nick wooster個頭再出po
個個一定插 「肥腫難分」「咁著隻腳好短 換返條窄腳褲先啦」「矮撚點著都冇人睇到㗎啦」

最識襯衫既老人家比人咁講，真係

香港人最緊要嘅係錢
「我有錢 使撚襯衫咩」
「戴隻pp 著頹tee都贏晒啦」
同支那狗暴發戶冇咩分別

著衫反映緊自己品味同審美
戴隻靚錶但係鳩著嘅話只係有錢嘅柒頭

有時真係唔知話香港人係寬己嚴人定無品味
當然，衣著依啲外表野黎既姐，無錢仲講咩品味，我係認同既，公廁/制服style都好，可能依啲就係佢地想要架野。

唔係講緊要買啲乜嘢貴衫
去Uniqlo/Muji都好多好嘢買啦
不過啲人一開波就睇低uniqlo啫
而家咁多fast fashion brand
買幾件衫分分鐘仲平過出去飲酒

什至啲人自己都係著緊Uniqlo Muji

尋日除夕見到有人冷衫恤衫加件牛仔褸 咁襯都幾特別

係毛毛嗰種牛仔褸

好普通
不過普遍香港人都接受唔到shearling jacket

有興趣可以睇埋stormrider
條領係燈芯絨嚟 好好睇

我覺得都好睇嘅又保暖

同埋尋日尖沙咀嗰度都見到好多人著漁夫褸

香港都真係好多人著漁夫褸
原本都想買 最後放棄咗

其實喺香港嚟講算特別嘅
之前先有人屌完件嘢

你指毛毛牛仔褸？

係呀 你之前好似開過po

stormrider 正啊

係我有開過post

我鍾意毛毛多過傳統嗰隻

完全唔同style嚟
牛仔褸買幾件唔同款完全冇問題

vintage lee stormrider 其實平平地大慨700都會買到

買件二手豬仔都唔貴
千令蚊有交易

咁平

多謝巴打，有冇啲casual啲冇咁衡的？

我都咁覺得

btw 我完全唔認同毛毛係女仔先著得

其他style 無留意了

喺香港放willy 基本上冇咩人會跟到

因為香港人唔慣訂造？佢好多都係軍工裝+vintage溝埋tailored clothing

一嚟香港人唔慣訂造
二嚟有啲嘢偏重口味真係太高腰 就嚟遮到lin頭

我著緊件Fleece 褸都係羊毛底，會卷起手袖show下唔同Texture
邊個話毛毛褸淨係女仔先著得又係啲M記連登仔？

望下台仔無壞

毛毛褸加件flannel shirt
再襯條army chino + boots

聽落幾好

其實真係唔洗理嗰堆對自己冇要求而又想其他人同佢哋一樣冇要求嘅人

都唔係呀，佢地對另一半要求好撚高架

係對任何女都好撚高要求

btw, 依幾日著皮褸好似有啲玩命

就咁著皮褸太凍
我一定要加件waistcoat喺入面

皮褸其實唔太保暖
暖過牛仔褸少少

保暖程度我覺得皮great coat>g1>>>>biker

想入件leather great coat

有冇鐘意著loafers?

我入面著樽領Tee 打底，諗緊中間個層點玩，雖然已經熨好左幾件shirt

我係睇褲型先著鐘意Slim fit 先襯Loafers

我好懶著襪，所以成日都loafers

鍾意到爆。基本上唔洗諗就著左出街
今日就係barbour + 牛仔 + suede loafer

夏天鍾意著loafer
冬天鍾意著boot同derby

我係著襪黎平衡返啲顏色

我仲要得一對咖啡色 suede penny loafers

除咗凍
我都唔會著襪

夠啦
最撚穩陣嘅款

我都有一對，著得最多。
另有三對返工輪流著 朝早一穿就走得，唔洗綁一輪鞋帶

我凍都唔會著

啱

係啦，loafers好在又唔使綁帶又唔使著襪

點襯？

全身著到好保暖但又唔加對襪 我覺得有啲奇怪

我係睇外套著咩色系，就會跟返。

不過我覺得著唔著襪真係睇個人習慣

咁9成時間我都唔會著襪嘅
不過有時諗著晒大褸 但係隻腳又露啲肉出嚟
好似唔make sense
雖然香港凍極有個譜

如果用襯衫角度黎講，著唔著襪更加無所謂都係用黎襯衫

細個覺得要skinny先好睇 依家反而覺得鬆身仲正

唔著波鞋？

應該十年冇著過波鞋出街

勁

btw 近排開始覺得白色波鞋好正

Common project
Oliver Cabell
Stan Smith
Svensson
睇你鍾意咩鞋型

波鞋唔熟

我就慣咗唔著

我唔理

我應該九成九，一年入面著襪嘅日子可能10日都冇

我都會著嘅

做運動呢？

Common Project 正，我都會成日著

做運動咪著
但係出街食飯就唔會
最多都係著vans/converse

得一對波鞋除咗用嚟跑步之外其他時間都100%唔著波鞋

其餘都係著loafers?

仲有boot同derby

我都會

樽領冷衫真係幾好襯

我有件淺啡色

洗唔洗改到個名咁Fans 向

無買過樽領冷衫
不過最貼頸既一定係佢

因為想改下名又諗唔到改咩好

你買左樽領？

未買 睇緊邊間好

試下Style 就Uniqlo 先，啱feel 先升級

muji 性價比太高
唔買其他牌子了

muji咁犀利？

300蚊一件，諗唔到有咩投訴
d 色同款都靚過u 記

都睇個人既，我好少Muji item 中

muji冷身真係好過uniqlo

無所謂我好少買冷衫

抵

講起muji 早排都買咗件幾特別嘅格仔恤

Muji無論係cutting定用料都好過Uniqlo，早排先買咗件ocbd同chambray shirt，不過係衰在少款式，因為佢始終唔係時裝店

其實兩者都差唔多
muji最大問題係size唔穩定
同款同色同碼都可以有明顯嘅差別
同埋cutting就人夾人啦
用料就要洗一次先見真章
洗完之後兩間都差唔多

無印啲shirt衫有時個cutting好撚怪
好撚短但係個袖又好撚長

同埋有時個胸好闊
係幾奇怪

始終都唔係時裝店，啲item 都係試真啲

個定位幾特別

牛仔褲加白波鞋始終係最簡單、經典

女生都係白Tee 牛仔褲加白波鞋

男女都係 尤其是係夏天

講真女真係正好多

你地通常會點玩layering? 今日著咗短袖底衫 + oxford shirt + merino sweater + uniqlo down 4way coat，好似有少少太暖，其實outerwear換件midweight jacket應該好啲，但市面上好難搵到midweight jacket，通常唔係太厚就太薄

uniqlo u 新一季大家睇中咩

出咗啦？

男裝 U 休閒窄腳長褲
上季買過唔錯

太多同上季撞款，

5cm睇中件褸
但買3件5折
有冇人睇中一齊買

藍店不了

sor 原來藍

woden最新呢件vest點睇？

愈出愈無誠意

pullover 有啲難玩

不過未買過又可以考慮下今季啲色幾靚，想買多set 藍色suit

大家點睇片入面第三套？

除左對鞋唔太識欣賞之外，其他ok啦。
題外話，係片入面close up 擠個表情出黎個一下，唔係咁討好對唔住

呢種冷衫都幾好喎

我覺得個袋靚啲

出左啦咩？

新一季係22號，但佢套Suit 上季已經出過

係咪可以上網睇定d 色先
但係我又想買uniqlo 條smart ankle pants 卡其色
襯大嬲幾靚

Please check the below preview link for the New season for Uniqlo U series, Thank you

有冇ching知兩對鞋嘅名

你入佢IG 睇